【銅鑼灣書店】桂民海與瑞典領事館職員赴京做身體檢查 途中遭10名便衣警察帶走

兩岸
【銅鑼灣書店】桂民海赴京做身體檢查 途中遭10名便衣警察帶走
撰文： 李俊杰 發佈日期：2018-01-22 21:05 最後更新日期：2018-01-22 21:18
銅鑼灣書店東主、瑞典籍的桂民海去年10月獲中國政府釋放後，在寧波被監視居住。《紐約時報》引述桂民海女兒Angela指出，患上頑疾的桂民海上周六（20日）在瑞典領事館職員陪同下，乘搭火車到北京，打算到當地接受檢查，但途中遭約十名便衣警員登車帶走。
桂民海前年3月出現在央視的影片中。（網上圖片）

紐時報道指出，桂民海當時由兩名瑞典領事館職員陪同，火車接近北京時，便依警員趁火車停站時，登上列車，帶走桂民海。Angela向紐時表示，她不知道事件詳細經過，也不清楚桂民海或瑞典領事館人員當時有否反抗，「只是知道事態突然惡化。」

據悉，桂民海出現肌萎縮性側索硬化的症狀（俗稱「漸凍人症」），上周六前往瑞典駐京領事館，打算接受身體檢查。長期為桂民海事件奔波的美國商人及人權人士John Kamm稱，桂民海2015年10月在泰國芭提雅被帶走前，未出現有關症狀，「我希望，我們不會再見到另一名政治犯死於獄中。」
桂民海女兒Angela指出，不清楚桂民海或瑞典領事館人員當時有否反抗，「只是知道事態突然惡化。」（資料圖片）
桂民海自2015年10月在泰國芭提雅失蹤後，被中國當局拘禁2年。期間，桂民海出現在央視的「認罪影片」之中，「承認」2003年醉駕撞死一名大學生，並因「害怕坐牢」而冒用他人身份證，以出境外遊的名義「畏罪潛逃」。

瑞典官方在去年10月確定桂民海於當月17日獲釋。桂民海女兒Angela其後稱，桂民海仍未獲自由，需要定時向警方報到。

瑞典外交部發言人Patric Nilsson回應事件指，瑞方正在採取堅決的行動，並將嚴肅地處理此事。中國外交部則稱，對有關情況不了解，建議向其他部門提問；中國公安部也未有回應。

人地北京就快開會。緊係要帶你走

無法 無天